\documentclass[10pt, twoside, a4paper]{article}
\usepackage[italian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{graphicx}
%\usepackage{booktabs}
%\usepackage{wrapfig}
%\usepackage{sidecap}
%\usepackage[small]{caption}
\usepackage{gchords}			%serve per scrivere gli accordi
\setlength{\parindent}{0in}	%serve per togliere l'indentazione della prima riga
\usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames,table]{xcolor}	%serve per utilizzare i colori \textcolor{blue}{}
\usepackage[final]{pdfpages} %serve per aggiungere altre pagine pdf al file
\usepackage{multicol}

\begin{document}

\begin{center}

	\hrule \vspace{0.2cm}
     	\textsc{\LARGE Il Gatto E La Volpe}
	\vspace{0.2cm} \hrule \vspace{0.2cm}
      	{\large Edoardo Bennato}
      	
\end{center}

%	{\begin{abstract}
%	blablalba
%	 \end{abstract}}

\chords{\chord{t}{x,o,p2,p2,p2,o}{A}
		\chord{t}{p2,p4,p4,p2,p2,p2}{F\#m}
		\chord{t}{x,p2,p4,p4,p3,p2}{Bm}
		\chord{t}{o,p2,p2,p1,o,o}{E}
		\chord{t}{}{C\#}
		\chord{t}{p2,p4,p4,p3,p2,p2}{F\#}
		\chord{t}{x,o,o,p2,p3,p2}{D}
		\chord{t}{x,o,p2,o,p2,o}{A7}
		\chord{t}{}{C\#m}
		\chord{t}{x,p2,p4,p4,p4,p2}{B}
		}
		
\textbf{Rhythm:} %$\texttt{IV} \downarrow \texttt{IV} \downarrow \,\, \mid \texttt{V} \downarrow \texttt{V} \downarrow \, \uparrow \, \downarrow$ \\
\\

\begin{multicols}{2}

\upchord{A}Quanta fretta, m\upchord{F\# m}a dove corri,\upchord{Bm} dove \upchord{E}vai? \\
\upchord{A}Se ci ascolti per \upchord{F\# m}un momento\upchord{Bm} capir\upchord{E}ai. \\
\upchord{A}Lui \`e il gatto, \upchord{C\#}ed io la volpe, \upchord{F\#}stiamo in societ\`a \\
\upchord{Bm}di noi ti p\upchord{E}uoi \upchord{A}fidar. \upchord{F\#m}\hspace{32pt}\upchord{A}\hspace{16pt}\upchord{F\#m} \\

Puoi parlarci dei tuoi problemi, dei tuoi guai \\
i migliori in questo campo siamo noi \\
\`e una ditta specializzata, fa un contratto e vedrai \\
che non ti pentirai. \\

\upchord{A}Noi scopriamo ta\upchord{F\#m}lenti e non s\upchord{Bm}bagliamo\upchord{E} mai \\
\upchord{A}noi sapremo sfru\upchord{F\#m}ttare le tue \upchord{Bm}qualità\upchord{E} \\
\upchord{A}dacci solo q\upchord{C\#}uattro monete e \upchord{F\#}ti iscriviamo al concorso \\
pe\upchord{Bm}r la ce\upchord{E}lebri\upchord{A}t\`a!\upchord{A7} \\

\columnbreak

\upchord{D}Non vedi che \`e un\upchord{E} vero affa\upchord{A}re non perde\upchord{F\#m}re l'occasione \\
\upchord{Bm}se no poi \upchord{E}te ne pen\upchord{A}tirai,\upchord{A7} \\
\upchord{D}Non capita \upchord{E}tutti i giorni \\
\upchord{C\#m}di avere due consulenti \upchord{B}due impresari, \\
\upchord{E}che si fanno in quattro per te! \\

Avanti, non perder tempo, firma qua \\
è un normale contratto, \`e una formalit\`a \\
tu ci cedi tutti i diritti e noi faremo di te \\
un divo da hit parade! \\

Non vedi che \`e un vero affare non perdere l'occasione \\
se no poi te ne pentirai, \\
Non capita tutti i giorni \\
di avere due consulenti due impresari, \\
che si fanno in quattro per te! \\

Quanta fretta, ma dove corri, dove vai? \\
Che fortuna che hai avuto ad incontrare noi! \\
Lui \`e il gatto, io la volpe, siamo in societ\`a \\
di noi ti puoi fidar...\\
di noi ti puoi fidar...\\
di noi ti puoi fidar!

\end{multicols}

\end{document}